# Тестовое задание - PHP/Yii2

Необходимо реализовать API для получения, создания и редактирования сотрудников.   

Сотрудник состоит из следующих полей:  

*  Имя
*  Фамилия
*  Дата рождения
*  Должность - выбирается из списка должностей (предположим селектом в форме), либо может быть заполнена собственным значением (например в селекте выбрано "Своя должность" и заполнено поле). У пользователя может быть только одна должность.
*  Образование - у сотрудника может быть несколько образований. Образование состоит из наименования учебного заведения и специальности (строковые значения).

API принимает данные в формате JSON следующего вида:

```JSON
{
	"first_name": "", 			// Строка
	"middle_name": "", 			// Строка
	"last_name": "",			// Строка
	"birthday": "22.02.1983", 	// Строка формата dd.mm.yyyy
	"job_id": "",				// Число
	"job_string": "",			// Строка
	"education": [{
		"facility": "",			// Строка
		"profession": ""		// Строка
	},{
		"facility": "",			// Строка
		"profession": ""		// Строка
	}, /* и т.п. */]
}
```

Перед сохранением нужно провалидировать данные.  
Накладываются следующие условия валидации:   
	
*  Имя, Фамилия, Отчество и Дата рождения - обязательные поля.
*  Дата должна быть в формате dd.mm.yyyy
*  Дата должна иметь корректное значение. Даты ранее 1 января 1950-го года и позже текущей даты считаются невалидными.
*  Должность обязательна и может быть выбрана из справочника или введена вручную. У сотрудника только одна должность. Если job_id заполнен, то проверить, что должность с данным id существует в справочнике. Если job_id не заполнен, то job_string является обязательным полем.
*  Образование не обязательно для заполнения ("education": []), но если образование добавлено, то все поля образования являются обязательными.


Ответ на запрос имеет следующий вид в формате JSON:
```JSON
{
	"success": true/false,
	"errors": {
		"first_name": ["Имя обязательно для заполнения"],
		"job_string": ["Должность обязательна для заполнения"],
		"education": {
			"1": {
				"facility": "Заполните учебное заведение"
			}
		}
	},
	"data": {}
}
```
,
где:   

*  success - успешное сохранение или нет
*  errors - объект ошибок, если success == false. Объект ошибок содержит имя поля и массив сообщений об ошибках (их может быть несколько). Если поле для сохранения было представлено коллекцией, то в качестве ошибки возвращается объект, где под ключом со значением индекса в коллекции представлен объект ошибок сущности. В примере выше у образования есть одна ошибка: для сущности с индектом "1" отправленной коллекции незаполнено поле образовательного учреждения.
*  data - сохраняемый объект в неизменном виде.

## Технические требования

*  PHP7 и Yii2
*  MySQL
*  Для проверки написать параметры для работы с API. Для проверки задания будет настроен web сервер к файлу index.php и с помощью, например, postman, осуществлено взаимодействие с API.

